---
number: "31"
path: "/episodes/meta2"
date: "2021-11-24"
title: "La neta de Meta: ¿sueño o pesadilla? Tú decides."
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast31.mp3"
season: 1
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/50Ugc5BkVER41fJQa2ZcCc?si=u8CmxfO7TSSC31FW9KTccA&dl_branch=1"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/31-armond-cohen-on-climate-change-clean-air-task-force/id1496501781?i=1000525388755"
google: "https://tinyurl.com/bfn2dp92"
status: "live"
episodeType: "episode"
---

En este segundo episodio sobre Meta, deshebramos la propuesta que Mark
Zuckerberg nos hizo el favor de ponernos en bullets: avatares, home space, interacciones, 
hardware…



Lo que más nos preocupa es cómo se podrá adaptar la realidad a este nuevo 'universo', y
si éste será suficientemente atractivo como para distraerte de la realidad a menudo, de forma
que se vuelva parte de tu vida diaria. Por ejemplo, nos preguntamos cómo va a funcionar
cuando estés en vivo en un evento e invites a un amigo, que no está presente, a que también
asista. ¿Será natural la interacción, o será igual de limitada como hoy son las juntas
remotas con VR?



Y también, por supuesto, exploramos cómo va a funcionar la economía del metaverso: además de
comprar 'skins' o avatares, también probablemente habrá comercio de casas, de espacios para 
anuncios, etc.



El tema de la teletransportación suena increíble, ¿no? Bueno, también platicamos de esto
y qué tan diferente será de 'ahora vuelvo, voy a un Zoom con unos clientes que están en Sonora'.


Finalmente, Raúl nos revela su idea sobre cómo van a cambiar los modelos de negocio… cuando exista
el metaverso. Y Darío, a su vez, desvela su idea conspiratoria sobre cómo
se vana a hacer estas nuevas transacciones.



¿Y tú, qué opinas? ¿Crees que en el metaverso va a ser más fácil aprender a tocar el piano,
hacer networking para tu negocio, encontrar productos que quieras usar o comprar? ¿Crees que
alguien podría enamorarse de principio a fin en el metaverso??



Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> Artículo sobre Libra de Facebook (https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/que-paso-con-libra-la-criptomoneda-de-facebook-221619385501)

> Artículo completísimo sobre el metaverso de Meta y sus implicaciones para el marketing (https://rebujitomarketing.com/empresas/marketing-y-metaverso)
